泛民轟硬推一地兩檢袁國強堅拒諮詢聲言要趕及明年第3季通車

泛民轟硬推一地兩檢
袁國強堅拒諮詢
聲言要趕及明年第3季通車

港聞

【一地兩檢割地】

【本報訊】政府自上周公佈高鐵一地兩檢方案後，昨首次到立法會向議員解畫，民主派轟當局不諮詢公眾，黑箱作業硬推一地兩檢。律政司司長袁國強堅拒諮詢，指不排除以其他方式與社會溝通，效果「同做諮詢冇乜分別」，民主派會後批評特首林鄭月娥口說廣納民意，但拒絕諮詢，「巿民意見都包容唔落，係乜政府態度？」
記者：林俊謙 呂浩然

律政司長袁國強昨與運房局長陳帆到立法會，向議員解釋一地兩檢方案。
易仰民攝

袁國強昨連同運房局長陳帆、保安局長李家超出席內會特別會議解釋一地兩檢方案，民主派開會前示威，高喊「割地兩檢，香港危險，撤回方案，公開諮詢」抗議，民主黨涂謹申會上指，港府研究一地兩檢已有7至8年，一直「唔肯拎出嚟諮詢」，批評當局黑箱作業，「當市民嘅意見唔重要」。

稱用其他渠道無分別

袁否認黑箱作業，指一地兩檢涉及的問題複雜，需長時間研究，而期間當局一直有留意社會意見，例如公民黨郭榮鏗提出的車上檢方案等，但認為高鐵沒有一地兩檢將效益大減，而政府不排除以其他方式與立法會及社會溝通，認為「效果同做諮詢冇乜分別」。他在會後稱公眾諮詢不是唯一蒐集民意渠道，加上為趕及明年第3季通車，暗示不展開公眾諮詢。
建制派政團則借提問護航。民建聯陳恒鑌引述有長者指一地兩檢更為方便；經民聯張華峰更指，前日參觀過高鐵車廂發現，車廂內設插蘇、讀書空間，相信高鐵有經濟效益。陳帆即附和稱，不少基建不時被批評為大白象，但如西鐵、機場等，今日的用量都飽和，故基建價值在10年、20年後可能是想像不到，又稱內地高鐵規劃可能延至歐洲，「以後去歐洲唔鐘意搭飛機就可以搭鐵路」。
會議結束前，工黨張超雄提出議案，要求港府聘請獨立機構，以西九站清關安排的不同方案作公眾諮詢，唯方案在建制派反對下以27票反對、18票贊成被否決。其後民主派議員在官員離開時在背後繼續抗議。泛民在會後見記者，公民黨議員陳淑莊批評，張動議要求政府諮詢公眾被建制派否決，反映政府及建制不重視民意，「林鄭話咩要廣納民意、好包容，但連巿民意見都包容唔落，呢個係乜政府態度？」她力促政府發放更多真實資料，不要再誤導公眾。

有團體在立會外示威，抗議一地兩檢安排。

相關新聞

陳帆：鄭汝樺目標是一地兩檢

港聞 7小時前

搭鐵路去歐洲

都慣架啦
政府下下夾埋幾舊野一齊推，A唔夠講咪拎B出黎擋下
次次都過到咪次次都咁囉

咁想咁快通車, 鬼唔望高鐵日日訊號故障